破解水馬陣大法

vuvuzela 是一種顏色鮮豔的塑膠喇叭，大約一公尺長，是南非大多數球迷在足球比賽時經常會用到的一個裝備。吹 vuvuzela 時需要嘴唇和肺部運動協調配合，這樣才能吹出音量極高、音調單一的聲音。但由於這種聲音相當尖銳吵雜，讓許多人感到不舒服，自 2010 南非世界盃足球賽在 6 月 11 日開戰以來，主辦當局已接到數以千計來自球員、球迷和轉播人員的抗議和投訴，因此主辦當局正考慮禁止球場內吹 vuvuzela。

最近的一項調查發現，vuvuzela 發出的聲音高達 127 分貝，比鼓聲的 122 分貝和裁判哨音的 121.8 分貝還要高。如果您親臨現場，您會在球場外發現一幅有趣的畫面，那就是販賣 vuvuzela 和販賣耳塞的小販同時穿梭其間。vuvuzela 每支售價約台幣 120 元。

一齊奏國歌

自損三千

投石車幫到你

一時之間點到搵咁多支呀

你打殘自己人炸

AOE

買埋耳塞一定掂

同埋要有節奏 例如SOS咁

ok

有無代替品?

當年KFC送

呢件野真係和平理性非暴力

但一時間真係買唔到咁多

發夢見到可以做激光代替品

凈係前線吹，加埋耳塞

面向同一個方向